---
author: bozsikarmand
comments: true
date: 2015-09-06 08:27:26+00:00
layout: post
link: https://blog.bozsikarmand.hu/2015/09/06/novelte-piaci-reszesedeset-europaban-a-windows-phone/
slug: novelte-piaci-reszesedeset-europaban-a-windows-phone
title: Növelte piaci részesedését Európában a Windows Phone
wordpress_id: 193
categories:
- Hungarian
---

A Kantar World Panel a mai napon megjelentette legújabb, az okostelefon piacot érintő jelentését. Mindent összevetve, Európában a Windows Phone 0,2%-os részesedés gyarapodással büszkélkedhet. Míg a Microsoft és az Apple rendszere piaci növekedést ért el, addig a Google Android-ja 2,3%-ot vesztett részesedéséből. Ugyan a főbb európai piacokon – ide tartozik Spanyolország, Olaszország és az Egyesült Királyság - a Windows Phone vesztett jelentőségéből, viszont Franciaországban, Németországban, és Ausztráliában jelentős növekedést tudhat magáénak. Az Egyesült Államokban kisebb, 0,2%-os visszaesés volt tapasztalható, eközben Kínában és Japánban továbbra is elhanyagolható a platform részesedése.

A nem rég debütált Lumia 535-tel és a hamarosan érkező 640/640XL modellekkel jelentős érdeklődésre és megrendelési hullámra számíthat a redmondi cég az elkövetkező hónapokban. Mivel új Lumia csúcsmodell nem várható egészen 2015 harmadik negyedévéig, a Microsoftnak az alsó- és középkategóriába pozícionált termékekkel kell minél nagyobb eladási számokat elérnie.
